---
title: "Sustentabilidade Econômica: O que é?"
date: 2020-11-02T00:00:00.000Z
---

<!-- wp:tadv/classic-paragraph -->
<p><a href="http://seivajr.com/wp-content/uploads/2020/11/seiva.jpg"><img class="aligncenter size-medium wp-image-1513" src="http://seivajr.com/wp-content/uploads/2020/11/seiva-300x206.jpg" alt="" width="300" height="206" /></a><span data-ccp-props="{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:2,&quot;335551620&quot;:2,&quot;335559740&quot;:276}"> </span></p>
<p><span data-contrast="auto">A sustentabilidade econômica não possui uma definição específica, e sim um consenso entre vários âmbitos e autores que falam sobre esse tópico, a grosso modo tem a proposta de pensar a economia já existente de uma maneira diferente, uma vez que o meio ambiente sofreu inúmeras modificações ao longo dos anos.</span><span data-ccp-props="{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559731&quot;:720,&quot;335559740&quot;:276}"> </span></p>
<p><span data-contrast="auto">A visão neoclássica da economia é massivamente criticada, pois é analisada sob a perspectiva de apenas visar o lucro, sem a preocupação com as questões sociais e ambientais, fato motivado por essa época em que todos querem fazer parte, que incentiva o crescimento econômico acelerado, porém isso tem um grande custo.</span><span data-ccp-props="{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559731&quot;:720,&quot;335559740&quot;:276}"> </span></p>
<p><span data-contrast="auto">Como consequência da economia neoclássica, que consome de maneira desenfreada recursos naturais, principalmente fontes energéticas, há danos causados ao meio ambiente e sua biodiversidade que são irreversíveis, e não deveria ocorrer de tal maneira, já que sem o meio ambiente não há economia que resolva tais problemas.</span><span data-ccp-props="{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559731&quot;:720,&quot;335559740&quot;:276}"> </span></p>
<p><span data-contrast="auto">Uma leitura fundamental para entender mais sobre esse assunto é o livro "Muito Além da Economia Verde" escrito pelo economista Ricardo Abramovay, nele muitos conceitos e opções para uma sustentabilidade econômica são discorridos, entre eles a ecoficiência.</span><span data-ccp-props="{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559731&quot;:720,&quot;335559740&quot;:276}"> </span></p>
<p style="text-align: left;"><span data-contrast="auto">A ecoficiência trata-se de produtos que podem ser produzidos em maiores quantidades e com uma qualidade superior, porém com o uso de menos recursos e resíduos do que pelo método tradicional, basicamente possui a premissa de produzir bens e serviços com preços competitivos no mercado, e de uma forma que não retira recursos naturais que são fundamentais.</span><span data-ccp-props="{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559731&quot;:720,&quot;335559740&quot;:276}"> </span></p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://media.giphy.com/media/YqbUp2Lrhtoy8MtlGl/giphy.gif"><span data-ccp-props="{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:2,&quot;335551620&quot;:2,&quot;335559731&quot;:720,&quot;335559740&quot;:276}"><iframe src="//giphy.com/embed/YqbUp2Lrhtoy8MtlGl" width="480" height="480" frameborder="0"></iframe></span></a></p>
<p><span data-contrast="auto">Tendo es</span><span data-contrast="auto">te</span><span data-contrast="auto">s pontos em mente, fica claro que a sustentabilidade econômica é um bom modo de </span><span data-contrast="auto">repensar a economia, com soluções até mais rentáveis e que visam a preservação do meio ambiente e seus recursos naturais, </span><span data-contrast="auto">deste modo garantindo a manutenção dos recursos naturais para as próximas gerações.</span><span data-ccp-props="{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559731&quot;:720,&quot;335559740&quot;:276}"> </span></p>

